#
 
สัมภาษณ์
ดร.
ศักดิ์
เสก
ขุน
ทด
ประเทศ
ไทย
แค่
ไหน
คำ
รัฐบาล
อิเล็กทรอนิกส์
EGA
 
#
กูเกิล
ไอที
ไอที
ไอที
ไอที
อีเมล
อีเมล
อินเทอร์เน็ต
แอพพลิเคชัน
แอพพลิเคชัน
แอพพลิเคชัน
พูด
หน่วยงาน
รัฐ
ซี
บทบาท
เด่น
ย่อม
สำนักงาน
รัฐบาล
อิเล็กทรอนิกส์
องค์การ
มหาชน
สังกัด
กระทรวง
ซี
รู้จัก
ชื่อย่อ
ส
รอ
.
คน
ทั่วไป
มัก
รู้
สำนักงาน
รัฐบาล
อิเล็กทรอนิกส์
บทบาท
หน้าที่
ช่วย
ผลักดัน
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ไทย
บริการ
ระบบ
อิเล็กทรอนิกส์
ดี
ได้ยิน
ผลงาน
บ้าง
บริการ
ล่าสุด
รายละเอียด
รู้
ภารกิจ
ครอบคลุม
แค่
ไหน
อย่างไร
ตกลง
เมืองไทย
หวัง
แค่
ไหน
รัฐบาล
อิเล็กทรอนิกส์
โอกาส
สัมภาษณ์
ดร.
ศักดิ์
เสก
ขุน
ทด
ผู้อำนวยการ
ประเด็น
เหล่านี้
ครับ
ใคร
ที่มา
อย่างไร
เดิมที
ที่มา
สำนัก
บริการ
เทคโนโลยี
สารสนเทศ
ภาค
รัฐ
สบ
ทร
.
หน่วยงาน
ภายใต้
สำนักงาน
พัฒนา
วิทยาศาสตร์
เทคโนโลยี
แห่งชาติ
สวทช
.
กระทรวง
วิทยาศาสตร์
เทคโนโลยี
ก่อตั้ง
พ.ศ.
เพื่อให้
บริการ
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ตอนนั้น
ถือ
ว่าความ
ตื่นตัว
น้อย
ผลงาน
ชิ้น
เช่า
เครือข่าย
บริการ
ภาค
รัฐ
ประหยัด
ทรัพยากร
ผลงาน
คน
รู้จัก
บริการ
เก็บ
สถิติ
เว็บไซต์
ไทย
กำเนิด
ภายหลัง
แยกตัว
บริษัท
น่าจะ
ถือ
สตาร์ตอัพ
ไทย
ซ้ำ
รัฐบาล
กระทรวง
ซี
ช่วย
ทำ
ระบบ
ฐานะ
ผู้
รับจ้าง
งบประมาณ
กระทรวง
ซี
จัดหา
ตอนนั้น
ระบบ
กลาง
ภาค
รัฐ
ภายหลัง
กระทรวง
ซี
ยก
หน่วยงาน
ทั้งหมด
นับ
อายุ
ตอนนี้
เกิด
นาน
ปี
แล้วแต่
ย้อน
ประวัติ
องค์กร
สมัย
ยาวนาน
ภารกิจ
ทำ
บ้าง
ภารกิจ
สืบทอด
งาน
บริการ
โครงสร้างพื้นฐาน
แก่
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
อธิบาย
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ไทย
เยอะ
อำนาจ
สั่ง
หน่วยงาน
เหล่านี้
ตรง
สามารถ
คำแนะนำ
ช่วยเหลือ
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
หน่วยงาน
ขนาด
ใหญ่
เก่ง
สามารถ
จัดการ
ทุกอย่าง
หน่วยงาน
ขนาด
เล็ก
ขาด
ทรัพยากร
ขาด
เชี่ยวชาญ
ตรง
ทำ
หน้าที่
บริการ
โครงสร้างพื้นฐาน
เหล่านี้
เลือก
โครงสร้างพื้นฐาน
หน่วยงาน
จำเป็น
ใช้
จริง
ใช้
ระบบ
สิ้นเปลือง
งบประมาณ
ระบบ
สำคัญ
ได้แก่
ระบบเครือข่าย
ข้อมูล
เชื่อมโยง
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ระบบ
กลาง
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ระบบ
คลาวด์เซิร์ฟเวอร์
สำหรับ
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
แทน
ภาค
รัฐ
ซื้อ
เซิร์ฟเวอร์
โฮ
สติ้ง
ใช้
บริการ
ดี
คน
ทำ
ระบบ
ทุกอย่าง
หมด
ใช่
ภารกิจ
ทำ
โซ
ลู
แข่ง
เอกชน
หน้าที่
หาง
บ
ประมาณ
จ้าง
เอกชน
ทำ
คอย
ควบคุมดูแล
มาตรฐาน
สม
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
จริง
ข่าว
เว็บไซต์
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
โดน
แฮ็ก
บ่อย
สาเหตุ
ส่วนใหญ่
เกิด
ซื้อ
เซิร์ฟเวอร์
ซอฟต์แวร์
อัพเดต
คนดู
แล
ประจำ
แฮ็ก
ง่าย
ตรง
สั่ง
หน่วยงาน
เหล่านี้
ย้าย
ใช้
ระบบ
ได้แต่
สามารถ
เสนอ
ระบบ
ปลอดภัย
คน
บริหาร
จัดการ
ระบบ
แต่ละ
หน่วยงาน
ทำ
สามารถ
คำปรึกษา
ช่วย
สนับสนุน
เทคนิค
ทำ
เรื่อง
โครงสร้างพื้นฐาน
ขั้น
ถัด
ทำงาน
ระดับ
สูง
เรื่อง
เรื่อง
เก็บ
ข้อมูล
เรื่อง
เชื่อมโยง
บริการ
ภาค
รัฐ
เรียก
งาน
พวก
โครงสร้างพื้นฐาน
ข้อมูล
บริการ
อิเล็กทรอนิกส์
ผลงาน
กลุ่ม
อย่างเช่น
ระบบ
ซอฟต์แวร์
สำหรับ
ภาค
รัฐ
ระบบ
งาน
สารบัญ
ระบบ
หนังสือ
เอกสาร
พอร์ทัล
ข้อมูล
ข่าวสาร
หน่วยงาน
รัฐ
อนาคต
เปรียบ
ภาค
หน่วยงาน
รัฐ
แชท
เป็นต้น
ยอมรับ
ประสบ
สำเร็จ
พัฒนา
ต่อไป
ดี
นอกจากนี้
จัดทำ
แผน
พัฒนา
รัฐบาล
ดิจิทัล
ประเทศ
ไทย
ระยะ
ปี
กลุ่ม
อุตสาหกรรม
โฟกัส
เกิด
บริการ
ดิจิทัล
การเกษตร
แรงงาน
ท่องเที่ยว
ส่งเสริม
ระบบ
ภาษี
แผน
เรื่อง
ใช้
บัตร
ประชาชน
สมาร์ทการ์ด
ตรง
ประชาชน
น่าจะ
คำถาม
เยอะ
บัตร
ชิป
นาน
ทำไม
ถ่าย
เอกสาร
อธิบาย
บริการ
ภาค
รัฐ
ถือ
ทำ
ธุ
รก
ร
รม
ประชาชน
คน
รัฐ
เจ้าหน้าที่
บริการ
ตัวแทน
หลักฐาน
เกิด
ทำ
ธุ
รก
ร
รม
จริง
บุคคล
ตัว
จริง
สอง
ฝ่าย
ใช่
โดน
สวม
รอย
คน
อื่น
มุม
ฝั่ง
เจ้าหน้าที่
ต้องการ
หลักฐาน
ยืนยัน
ประชาชน
คน
บริการ
จริง
ฟ้อง
ภายหลัง
กระบวนการ
ทำงาน
กระดาษ
หลักฐาน
สำเนา
บัตร
ประชาชน
ลงนาม
รับรอง
พอ
ยุค
อิเล็กทรอนิกส์
ฝั่ง
ประชาชน
บัตร
ฝัง
ชิป
ใช้
บัตร
หลักฐาน
ยืนยัน
แทน
สำเนา
นาน
กลับ
ฝั่ง
หน่วยงาน
รัฐ
แง่
เทคโนโลยี
กระบวนการ
ทำงาน
วิธี
คิด
คน
ชิน
ทำงาน
เดิม
นาน
สถานการณ์
เรื่อง
ก็ดี
เรื่อย
ฝั่ง
ข้อมูล
ทะเบียน
ราษฎร์
กระทรวงมหาดไทย
ทำ
ฐานข้อมูล
เสร็จ
นาน
หน่วยงาน
อื่น
ใช้
ส่วนใหญ่
หน่วยงาน
อื่น
ดึง
ข้อมูล
ข้อมูล
เท่านั้น
ไม่ค่อย
นำ
ต่อย
อด
บริการ
ใหม่
จริง
หน่วยงาน
รองรับ
บัตร
ประชาชน
สมาร์ทการ์ด
บริการ
ใช้
สำเนา
บัตร
ตัวอย่าง
ชัดเจน
กรม
กงสุล
เวลา
ทำ
พาสปอร์ต
ใช้
สำเนา
บัตร
ประชาชน
ทำ
การประปานครหลวง
ก
ปน
.
จุด
เปลี่ยน
สำคัญ
ปี
กระทรวงมหาดไทย
กำลัง
ซื้อ
เครื่อง
อ่าน
สมาร์ทการ์ด
แสน
เครื่อง
กระจาย
สำนักงาน
ทั่ว
ประเทศ
ประมาณ
เดือน
ตุลาคม
นาน
ติดต่อ
มหาดไทย
ใช้
สำเนา
บัตร
ประชาชน
ต่อไป
เวลา
อำเภอ
เสียบ
บัตร
ประชาชน
เครื่อง
อ่าน
ฝั่ง
เจ้าหน้าที่
เสียบ
บัตร
พนักงาน
ยืนยัน
สามารถ
ตรวจสอบ
ย้อน
เจ้าหน้าที่
คน
ไหน
ผู้
บริการ
ประชาชน
คน
ไหน
บ้าง
เรื่อง
ผลักดัน
แผน
พัฒนา
รัฐบาล
อิเล็กทรอนิกส์
เชื่อมโยง
บูรณาการ
ข้อมูล
ติดต่อ
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ควร
กรอก
แบบฟอร์ม
ข้อมูล
กรอก
ฟอร์ม
สามารถ
ดึง
ฐานข้อมูล
ทะเบียน
ราษฎร์
กรอก
ฟอร์ม
เสียเวลา
โดยใช่เหตุ
หน่วยงาน
รัฐ
ดึง
ข้อมูล
ใช้
ข้าม
สมมติ
จดทะเบียน
บริษัท
กระทรวงพาณิชย์
หน่วยงาน
บริการ
จบ
ใช่
วิ่ง
วิ่ง
หน่วยงาน
แสดง
โครงสร้างพื้นฐาน
ต่อไป
เรื่อง
ข้อมูล
สำคัญ
เทคโนโลยี
เก็บ
ข้อมูล
พัฒนา
ขึ้นรา
คา
เก็บ
ข้อมูล
เหลือ
แค่
จัดการ
ข้อมูล
อย่างไร
ตอนนี้
หน่วยงาน
ภาค
รัฐ
ระดับ
ใหญ่
ตำแหน่ง
หมด
ขั้น
ต่อไป
ควร
ตำแหน่ง
เพิ่ม
หน่วยงาน
จำเป็น
รู้
ข้อมูล
ตัวเอง
บ้าง
เก็บ
อย่างไร
บริหาร
ข้อมูล
อย่างไร
ประเด็น
เรื่อง
จัดการ
ข้อมูล
เรื่อง
พูด
เรื่อง
ดูแล
ข้อมูล
ส่วนตัว
รั่วไหล
มาตรการ
ภาค
รัฐ
ข้อมูล
เท่า
แนว
คิด
ช่วย
เรื่อง
โปร่งใส
EGA
 
EGA
 
GovChannel
 
GChat
 
EGA
 
Blognone
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
GITS
 
GITS
 
GNet
 
GITS
 
TrueHits
 
GITS
 
GITS
 
MailGoThai
 
EGA
 
GITS
 
EGA
 
GITS
 
EGA
 
EGA
 
GITS
 
infrastructure
 
EGA
 
EGA
 
GIN
 
Government
 
Information
 
Network
 
MailGoThai
 
GCloud
 
GCloud
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
EGA
 
Information
 
Infrastructure
 
eServices
 
SaaS
 
GovChannel
 
GChat
 
EGA
 
SME
 
mindset
 
API
 
validate
 
onestop
 
service
 
CIO
 
Chief
 
Information
 
Officer
 
CDO
 
Chief
 
Data
 
Officer
 
open
 
government
 
